有冇人想見到香港消費用電子貨幣普及？

其實唔理係apple pay又好 支付寶又好
真係想香港做到普及
以前有人討論過香港有八達通夠洗
其他交易方式又唔安全、有漏洞、麻煩之類
但如果有問題唔係解決而係選擇唔用
係變左我地少左選擇，令呢樣野難以發展
apple pay出左咁耐我甚少見人用（可能我鄉下仔，見識少）
雖然支付寶係大陸野 但響大陸真係做到好普及 好方便
真係想香港可以做得到

利申 非打手 響內地exchange過一段時間有感而發

我屋企都多用apple pay

上一輩既香港人太保守，好怕改變
等多十幾年，新果一批換上黎，應該就會好少少

Btw，同感香港真係好落後

其實問題都係果幾個：
交易成本
私隱
安全性
速度
...

如果系統需要上網先處理到交易，咁好多冇網絡既地方就用唔到，而且會好依賴網絡既穩定性，有時好耐都確認唔到一單交易。

如果想唔需要上網都處理到，通常會用第三方做個guarantee,basically 政府就係對cash既guarantee，但咁就會衍生額外交易費用，一般商業機構，visa, master, octopus咁，都會向商戶收費。

微信果d係好方便，但私隱問題始終唔係好信得過，可能你會話fb夠有私隱問題你又用？，但一黎fb已經用開左個頭，二黎我唔係用fb做買賣。

果d print 左出黎既QR code真係唔好亂咁嘟，同你上網亂click link既風險差唔多

香港好多時根本係商家唔想做
支付寶wechat果啲咁成功係因為就咁拎住電話就做到 接近0成本
香港做緊既好多都要裝多部機係收銀 啲錢又唔係直接入你戶口 有啲仲收手續費

好多人失業

你問吓有幾多人用HSBC Payme 先？
問十個有9個半唔知係咪

我覺得wechat 咁成功，因為大陸政府大力推
又實名，又gps, 犯左罪, 一check 就check到
同埋大陸太多假錢

呢d post真係好撚煩, 好似一間又貴又難食既餐廳日日係度叫春問點解無人幫襯咁。

八達窿整到支那咁可以用電話過數都夠
好似月底出

咪即係 oepay?

你問下的士佬逃稅丁丁想唔想

其實上一代廢老既自私同守舊，

完全阻礙香港既發展

oepay真係on9到震

點解會咁諗
一樣野既出現可能係偶然
但普及絕對唔會
其他國家一樣有現金
點解佢地同樣覺得電子支付可取
一直繼續選用
最重要係唔需要左揾右揾散紙
唔洗找錢
去到95%商鋪可以比大額又得 細額又得

你可以話用信用卡一樣得 仲可以儲分
我自己都好支持Paywave果d卡
但一去到要簽名又要時間

總之唔一定現金囉

班老廢淨係用現金...點推都冇用

用電話拍，銀包拍跟本無分別，
唔用唔代表落後

周街有得入八達通
周街可以用八達通
你問我點撚解支付寶唔流行？
周街入到支付寶？
周街有得用支付寶？

你唔撚問下點解間公司唔投資去做好配套
相反係度叫春做乜鳩
咁中意大陸翻上大陸啦dllm

強國多假錢咪用囉

大陸係連掃地個呀嬸都識用WECHAT俾錢
講到底唔係技術上做唔到保安,私隱之類既野,係根本政府冇backup,商家利益冇水抽就唔推
你估apple pay果D係香港流行到,八達通會賺少幾多錢?人地日本西瓜卡都方便過你喇...

所以我先唔重點針對支付寶而係電子支付
我又想問一句
點解一講電子支付/電話支付 就會諗到大陸支付寶，唔提apply pay？
一講電子支付就等於支那寶
支那就唔安全 有漏洞 監控
依家講緊技術姐 Apple pay一樣可以講架

係咪周街可以入支付寶？用信用卡/銀行入錢架嘛。唔通電子支付又用現金存錢咁反智咩

係咪周街可以用支付寶？
呢個問題反而突顯左八達通唔係邊度都用得。你去買衫/非連鎖式既食肆都無得用得達通啦
雖然商家有冇選擇應用支付寶的確係一個大問題
但我想知如果你係商家/大集團
做Research見到香港人都唔buy電子支付
你會唔會有手增加配套？
唔單只係商家，我地用者自己都要比番正面回饋先得

單單係呢個Post既留言已經可以令商家卻步啦

咁杜絕假幣係咪支那寶好處？
點解電子貨幣要同支那掛勾？

成日向到諗如果八達通好似日本sucia咁綁向手機俾錢， 完全唔洗實體卡 再加埋 收付款功能， 八達通可以做到咁簡直係向香港橫行。

使用者都方便好多 起碼銀行過數、 食飯夾錢 、搭車都可以向手機內進行。 搞埋自動增值， Android pay apple pay 綁信用卡 ，直頭銀包都唔洗帶。

如果太方便會使大左

咁係你既問題

呢個理由係非常舊式既消費思想
亦都係我好鬼憎
好似用信用卡 一定有人話先洗未來錢咁
有人迫你買野架咩
用現金消費 我就淨係消費
但用信用卡 我就有儲分 里數
呢種唔係先洗未來錢 係付款方式來
個個都話信用卡係鼓勵消費
睇你點睇 點用既姐
用支付寶都好
有時會有抽獎 買野有折

歡迎各位巴打討論
至少比多d商家見到
香港唔係得反對聲音

商家肯普及，反對班人咪又係搶住黎用

問題係商家一直食老本唔改，討論幾多都無用啦

其實我覺得八達通某程度上都係電子貨幣。

只係你講緊既係更加方便既模式，八達通要現金增值先用得，但已經有左信用卡自動增值，同apple pay個D有咩分別?

唯一唔好既係因為交易要裝部機，所以唔可以同上面既電子貨幣一樣無論幾大幾細既商舖都可以普及使用。

但同樣地佢地而家都無八達通咁方便可以快速上公共交通工具俾錢。

電子交易可以全部被追蹤，不了

收唔到wifi 冇data咁點啊
麻撚煩

想, 不過支那寶/微信支付除外

八達通嘟卡一秒搞掂，apple pay 唔得。

Android pay 用家
真心方便

八達通有自己增值，支付寶掛信用卡，完

老實講，除非apple pay做到老麥部機approve得咁快，唔係同八達通比真係好慢，用親都搞到後面排曬隊咁，之後個個望住，好鬼大心理壓力

電唔電子貨幣係睇你身處邊個國家姐
瑞典直頭係 cash free country , 街邊都係用卡過數
其他人唔會覺得有問題

極權國家用電子貨幣，你所有錢銀出入都可以比政府 track 到

噢姨pay戇鳩鳩

認真，既然老麥做到咁快，但其他鋪頭慢到嘔，咁個問題就係其他鋪頭度啦

呢個app原意幾好，但係iphine要買部機真係on99，雖然我有買

如果佢整到好方便p2p，支付寶根本無位企

係大陸普及既係微信支付而唔係支付寶
支付寶基本上係淘寶買野先有人用

其實我都幾支持apple pay
an pay呢類手機支付平台

但老老豆豆
有一次我係7仔比錢買雪條
然後我部電話SHOW係成功交易
之後個7仔呀姐話失敗冇收到錢
又唔比我拎支雪條走
又要我自己搵信用卡公司CHECK數
你知打上信用卡度幾撚煩架啦
聽語音提示到有人接聽到15分鐘
然後你講撚完個情況又要你等10分鐘
跟住搵第個黎跟又要講多次又10分鐘
屌你老味搞下搞下搞撚左成個鐘
自此真係冇乜信心再用

細額都係用返八達通啦 快靚正 最多整自動增值儲下信用卡積分

方便有用嘅會支持

你明唔明點解支付寶/微信支付響大陸咁受歡迎？

響大陸，人人都唔相信現金，特別係細面額既銀紙。付錢既人驚找左d假銀紙，商家怕收假銀紙，支付寶正好解決左大家既問題，雖然有時候系統唔穩定，會比唔到錢，或者交易時間慢d，但以少收到既錢係真既，單係哩樣優勢已經夠做13億人生意

大陸去間cheapcheap街邊檔無散子找問我有無支付寶 其實佢地只係WeChat手機過數鋪頭咩都唔洗搞。我估街邊小販賣菜都收支付寶

原來已經可以轉錢入銀行account

7仔啲機係特別垃圾，部垃圾機成日detect 唔到人地部電話/卡搞到要重新撳多次唔再講，兩部收銀機部機唔可以同時用如果唔係會jam 線，部機俾緊錢嗰時電話響又會jam 線

利申：喺7仔返緊pt

Ios 11 Apple Pay 就可以P2P
但一開始只support US
我諗如果嚟到香港，應該會多啲人用

Wechat同支付寶兩樣野黎
出街買野大部份都係用Wechat比錢
因為可以同銀聯卡連埋一齊
變相唔洗好似百達通幾百蚊咁入

會唔會係大陸政策問題
政府根本唔想香港人比apple收集香港人的資料
但用大陸野的話香港人又唔會信

現金找數咪個囉

我支持E-cash. 普及而非8達通普及

噢姨pay唔使果舊19 reader都好好多啦,
set個網上ac,可以係銀行/八仔過錢落去或者相反
人與人間係經網上ac p2p過數,好似支那果d咁
過完可以係網上ac轉返落銀行/八仔
八仔改用自動增值咁, 下次嘟咭先exchange data
英國都可以係網上用visa增值完下次嘟咭自動入落去
利申:9up

直接八達通用app取代用實卡就方便喇 又可以綁卡增值

apple 都唔開放 nfc 比八達通
不過日本又肯開比 suica

因為日本的ic card發展好成熟，個邊信用卡都用ic card，如果要打入個邊市場就要用ic card

電子貨幣取代港元指日可待

一直因為邊樣普及諗緊用支付寶定微信好耐。本身就偏向想用微信 淘寶就有用開支付寶hk去買野都唔會特登去用大陸版支付寶 微信就有用開同大陸親戚聯絡。但就因為驚微信國內少鋪頭用就一直冇去綁卡

其實八達通卡咪就係一種電子貨幣
做乜講到用緊八達通卡就唔係用電子貨幣
一定要用電話app先算呢？
你話要普及最緊要係要商戶有無依啲機
的士佬唔裝，茶記士多仔唔裝咁你可以點啫
你試下多啲裝返部八達通機同埋paywave 果啲機
比apple pay,Samsung pay 用
你荒有人唔會用咩

完全無咁既意思
個人暫時都係覺得八達通響交通係完全無得輸
即使大陸搭地鐵巴士都一樣要用卡

其實需要更正番 我個題目應該係講用手機支付/app支付
呢個係我既錯, 不過討論過程中我諗大家都get到既

我只係見到有唔少人覺得香港只係現金、八達通已經好方便既觀點比少少意見咁
我只係覺得八達通有佢既局限 而現金支付可以被取代
而用手機支付可以係一條路
想令大家接納下 唔係100%反對

商家提供既配套當然需要包括wifi
至於你講到咁極端 wifi壞左又冇data
咁咪用番現金囉
我又係想現金滅絕 至少呢個階段cash-free無得諗

果個應該係法例黎

所有電子支付都叫半個銀行account, 好難唔link個人資料

你不停執實一個有雞先定有蛋先既問題 我都無乜心機答你

你又知唔知大陸煨蕃薯／整餃子既小販檔仔都有齊微訊同支付寶?
你會唔會覺得係呢D檔仔帶頭搞電子支付？
當然係用家廣泛接納呢種付款方式 佢地先敢引入啦
同時商家都需要增加配套
兩者係相負相乘
唔係一句「商家都無搞 我地都無得用既態度」

依家香港的確係好多鋪頭無裝系統、唔夠配套
根本直頭係beta階段
但真因係beta階段 我地應該係比多D意見
令佢地既支付系統完善D 快D
咁佢地先敢大手搞落去
有D野 係真係愈屌先會愈好

唔好成日講蝗國對電子支付有bias先
電子支付係歐洲都好普及 基本上你去旅行都可以唔洗換錢 去到用an/apple pay/ 信用卡pay wave 就得
八達通都係電子支付 只不過要用實體卡 仲慢慢行去增值就on9啦 有自動增值都唔用
係韓國at least 的士都有得用信用卡 係香港先要比cash 不過好彩有uber

信用卡EPS 夠唔係間間鋪頭用得，係唔係一定要打折？

其實你地都應該出下聲
我窮撚
無去過外國旅行 我一直只可以提支那寶
其實科技上應該係外國領先
不過我比唔到咩例子

根本個人認證本身係一樣好事
你同一個遠距離既商家做交易
你地未見過
如果無個人認證 你會唔會貿貿然同佢放心做交易？
應該唔會
p2p果樣野都無辦法發揮哂出來

香港好撚落後

十個有九個都冇用
個個都驚比人盜用

八達通想發展係一件好事...
但好似唔咸唔淡咁
好似整個系統出來比朋友同朋友之間分帳咁...
去間鋪頭比錢又無oepay配套
所謂網上支付既合作公司又好雞肋...

Apple pay普及係好事，又安全又好用，ios11仲支援p2p tim
但係支那寶就不了，會俾中國人揎春袋，亂講野就凍結你Account

play9me 咁出名都唔識？
一出就爆大鑊，最後搵曬成條IT team 陪葬喎

乜你覺得以香港依家既發展步伐
仲會因為假銀紙呢個原因而提倡電子支付咩？
當初外國發展呢種技術都唔會係為左杜絕假銀紙掛

雖然樓上巴打有提過假銀紙橫行係令支那人都願意用電子支付既原因
但唔係唯一原因來架喎
電子支付好重要既一環係帶來方便喎

部份連登仔：留低蹤跡 俾政府監視

payme仲衰過oepay...
兩者都無實體商鋪付款
payme連僅餘既少少本地機構網上付款都無
純綷p2p...
好雞肋喎
依家好接近完善既epayment似係apple pay + apple wallet
來緊又會有p2p

都幾多人咁諗
但我想知大家平時行得正企得正
點解無啦啦有人監視你
點解會怕比人跟蹤你

去到依個世代
要揾一個人都唔會需要電子支付紀錄咁簡單啦下化

依家：電話 ＋ 銀包 (信用卡 + 現金 + 八達通)
未來：電話 = nfc 八達通 + 信用卡 + 現金
我帶少樣野出街 一電話通行

柴火同煤氣爐都可以達到煮食既基本要求
如果你硬係要停留響柴火時代
都唔好迫其他人唔用煤氣爐 ／ 電磁爐
如果每個人都咁諗
煤氣爐可能唔會被發明

留底俾政府等你唔知做左咩事秋後算帳咋

又黎呢d
俾人拎左身份證number被投票都唔係無發生過
唔係你既信譽問題，係持有你資料既人既既信譽問題囉

而家去OK 7仔都可以入支付寶

on9 整埋電子身份証啦 所有野變晒電子就最好

其實不嬲都有發展緊
又Apple Pay又android pay又Samsung pay
手機支付有心用就實有得用
只係差香港多數得連鎖店肯比錢裝依啲支付系統
要圍內aa制比返錢人有payme，遲下apple自家都有
有需求就自然有人推依啲服務
不過有部分覺得支那乜都用wechat、支付寶
香港唔興依兩隻app就=落後
大佬要方便還方便唔代表要咁急
夾硬用啲大家都唔信既野架
講真中國野係咪可靠，大家心照啦

因為八達通公司要賺商戶嘅租機費同交易費用呀嘛，
我張卡同D機本身幫我賺緊錢，
你一個唔該轉哂用手機我咪賺少咗……
我又要upgrade server做real time,
你估我而家八達通係real time咁喺server扣錢咩，
我先先扣你張卡，再等商戶upload data俾我對數㗎嘛，
我又要upgrade server又賺少咗錢，點解要做？
仲有，我變哂做手機，我點收你按金？

一直都希望香港可以做到全電子貨幣
數散紙真係好麻煩
尤其有啲仆街連五毫都唔撚收
只會愈找愈多散銀冇掟洗
又要摷又要數又要搵位放
一張卡搞掂最好

其實我都想一部手機攪掂哂所有俾錢，
只不過覺得往錢看嘅商家佬要賺盡一分一毫又點會想做呢D？
本身搭車嗰幾間公共運輸公司(MTR,KMB,城巴……)係創立八達通，又點會接受第二D公司打自己？

內你老母地咩支那狗

去惠康,百佳,大家樂,麥當勞呢d真係好躁
前面d廢中,廢老,C9仲係個散紙包慢慢搵散紙
真係想一腳踢埋去

我覺得要多幾張卡唔係問題
咪八達通+信用卡/手機囉
但問題係唔係間間商戶都收
的士又要現金
應該立法強制要用電子貨幣

去過法國買漢堡包都可以用銀行卡(類似EPS既付款方式)
但係我俾一百蚊又要插卡 入密碼
係就係可以免卻收散紙哩個麻煩 但係八達通都做到
同埋用支付寶又要著mon 㩒app 再嘟 又有可能嘟唔到要再嘟過 太多野㩒不了
我用八達通嘟一嘟就搞掂

我實摺鳩佢
用信用卡都唔好得去邊
啲機太慢
暫時只有八達通同paywave最快

你咁驚咪用唔係個人個隻八達通囉

信用卡有用android pay
另外用緊學生八達通 以我所知無nfc
我自己都係支持梗
好過乜都無做 淨係反咁囉

銀行戶口link左去馬會戶口
用app登入都可以買六合彩啦
亦都係唔需要用現金
亦唔需要浪費紙
亦都係一個電話搞掂哂

普及電子貨幣本應係好事
但太多人為操控
對 微信同 八達通既霸權同壟斷 好討厭
如果可以好似 apple pay 同 android pay 咁
用咩銀行自己擇咁就最好

呢個我駁唔到既
係方便同風險既取捨
大如apple pay都一樣會資料外洩
咁係睇下你個人既承受能力
如果係完全無法接受 亦無辦法勉強
不過唔好封閉哂其他人選擇既權利

留意返支付寶HK 只可以喺香港用，唔可以喺大陸/日本用，咁樣用途並唔係好大囉。

另外，微信支付如果係set 左"香港地區"，而唔係"內地",喺內地係咪會買唔到野？

世事無絕對
如果電子得興起會變埋電子身份證都唔出奇
不過唔知幾耐之後既事咁解

無問題
你鍾意搭車入散銀都ok
我諗可能世界末日果日法定現金都唔會比香港政府取消
你有你既選擇 但其他人都有佢地既選擇

八達通加大個額同Moblie化咪得

點解要講到兩者對立咁？
而家個問題唔係要取代鈔票
而係香港太落後，我想選擇用電話做哂所有野都唔得
啲乜柒coupon，會員卡，加加埋埋成幾尺厚
點解唔可以電子化左佢？
錢又係，唔見個銀包，全部cash無哂，但用電子比錢而家又太唔方便
其實你唔想比人知咪cash囉，又唔係唔比你用。點解要反對？

人地北歐都推緊全電子貨幣社會唔用現金
香港多得啲人話現金幾好搞到而加仲係咁落後

先唔講支付寶係咩國家製作/私隱問題 (太煩)
你所講既野都揭示左點解咁多電子貨幣平台咁難普及

支付寶一個app 可以android, apple通用
可以p2p, 可以分帳, 可以網上比錢, 可以實體鋪比錢
仲可以繳費, etc.
一個app做到咁多個apps做到既野
一個商家甚至唔洗搞咩終端機，叫個客直接過數比你，一目了然

如果分開左咁多唔同app做唔同功能
我都睇到頭暈

屌 講咁耐 咪即係你支持壟斷囉
百佳做埋街市夠方便啦 鐵路得地鐵公司
唔駛出閘夠方便啦
大佬 方便唔駛還架 ? 方便大哂咩

香港啲it追唔上

兩樣野嚟喎

如果政府做到車牌 身份證 都係手機或單一hand carry device 入面
電子貨幣再合其中 咁個未來一定好正

最憎散紙 有得八達通我一定比八達通 平時見d c9拎錢 找錢就燥

唔係太明你指壟斷既意思
姐係如果全世界用支付寶 支付寶一加手續費就硬食？

你問想唔想
咁我梗係話想嫁啦

咁就足夠了
閑時多D用 支持下

有冇人想見到香港焚化爐普及?
有冇人想見到香港垃圾徵費普及?

就係噉, not now

...
香港 debit card 都未普及

cash is king

內你老母地, 你去新界exchange?

Debit card 嘅角色俾eps 代替咗

你鍾意大陸又好 支那又好
我無乜所謂 反正唔係重點

如果做到大陸咁屈機

實有班廢老喺度叫生叫死

大陸wechat真係好方便，出街帶電話就得，買支水買部冷氣都可以wechat比錢，金額冇上限，就算上唔到網都冇問題，開自己qc code出黎比人scan就搞掂

要方便的確可以好方便
不過要響香港做到咁
唔知要等到幾時

點解講到好似啲人唔用導致普及唔到？
有冇唸過其實係背後利益集團根本就唔想做？講到尾 咪又係錢既問題

5毛又推支付寶 我唔想買雪糕都俾追蹤到

本身見你啲觀點都ok，說服力唔大但至少冇講錯

但一見到呢個comment我即刻diu出聲
你都on撚鳩鳩食賓州
我十惡不赦又好，大慈善家又好
我做乜鳩要俾你Monitor
方便大撚晒呀？點睇都安全，私隱重要啲啦下話

其實我唔明點解要一兌一入錢落去 不嬲都係link左你張銀聯 好似EPS 唔洗入定錢

好野就要跟架喇
同埋人地天氣邊忽舒服 我寧願要香港天氣

其實宜家微信支付仲多人用
人地好嘅唔單止係俾錢，最方便就係銀行嗰條數都容易處理好多
公司出糧入銀行卡，銀行卡綁定咗支付工具，每次支付其實我都係指紋驗證直接扣銀行卡筆錢，交水電煤乜柒支付寶直接搞掂，冇乜特別嘢唔洗去銀行排餐懵
香港你想係銀行以外嘅地方處理你卡入面筆錢根本就好麻煩
大陸搞網銀對你戶口筆錢要求好低，根本係人都可以用
洗鬼好似宜家我地咁樣on99咁成日走去禁錢又排左排右入呢條數入嗰條數咁撚麻煩咩，前面排隊多幾個師奶真係恭喜你啦又冇多半個鐘，宜家大陸普遍到街邊檔都可以移動支付
香港人成日都要型，你話拎住一大堆現金定係碌卡定係一部手機搞掂晒所有嘢型d？
如果香港都做到咁根本出門口帶手機鎖匙身分證八達通就搞掂，宜家個個去附近買嘢都咩成個大背囊裝銀包裝乜單乜柒咁

所以咪話部分香港人故步自封到癡左線
好地地點會有銀聯 咁你好地地點會有visa/master/ae
apple夠成日俾人hack曬d明星私隱圖出黎啦 又唔見你話就算申請左你都唔敢整落apple pay度

我寧願要方便都廢事去銀行同班ON9 C9排餐懵

啱呀，所以用親digital platform都要好小心
特別係支那出品，99%唔會用

搞得最多就係過數上又要搵岩銀行 又要搵到存鈔機

好地地係屋企歎住冷氣過俾人即時收到連張入數紙都唔洗影咪幾好 輕鬆d啦香港人

根本由政策層面開始就注定電子支付唔會一定三刻普及到。電子支付最基本要求係交易雙方都用相同平台，一個用支付寶一個用微信點搞？所以市場一定要有一個龍頭大佬有絕對市佔，個個都會用嘅，好似八達通咁，先有誘因令人轉用，多人用你先會有動機去用。金管局批19幾個儲值支付工具牌，個市場fragment到咁，啲人點揀？當然一個人可以裝哂市面所有payment tool，梗有一個對方會用，只要個個戶口都入d錢或者月月找哂d單咪得囉，但係個方便性會唔會outweigh到咁做所花費嘅時間？

八達通根本係最適合做帶起個龍頭，卡仍然用到之餘用手機就內置到八達通入到閘買到野，咁新舊兩代都唔會有衝突，可惜出埋d垃圾oepay

呢個點我真係諗唔到點駁好
首先我個人係認為個人認證係促進p2p既方法 即使見唔到對方 有個人認證既交易係安心D
問題一直係在於監管就會牽涉到監察
比第三方公司管理？apple打理好冇？
一樣係有人話apple出賣客戶資料
根本係沒完沒了
所以我上面都有講過
係方便同風險既取捨
如果個人無法承受
咁都無辦法 呢個論點我駁唔到

Apple pay 黎講 如果我張卡係debit 會成日用
我都想見到普及 但始終保守 好多人驚比人偷資料m

每一樣野都有佢存在既意義 風險固然有 但係我地係咪應該因為有風險所以直接選擇唔去掂（咁食野都有機會死 你係咪唔食）
定係自己去權衡下 見到好多cm都係因為風險存在所以直接拒絕 冇試過去另一角度諗點解會有咁多人明知有風險都仲去用

成班人係度盲反咩驚俾人追蹤，你當你老幾咩咁得閒check你嘢，家陣香港周圍都係解放軍周圍都係大陸嘅特務，想起你底容咩易，真係要check你你覺得你避得到咩？
一見到d人話費時俾人追蹤真係睇住一班井底之蛙圍威喂咁，宜家大陸話晒事就係不爭嘅事實，乜鬼監控維穩做咗幾十年你地宜家先黎開心大發現？
成日吹八達通，八達通咪又係要搞一大堆現金先可以入錢，咁大數嘅時候點？照八達通？定係銀聯啊？碌過銀聯都知有d機成日on99話你密碼錯一大堆嘢搞到你俾唔到，搞到最後無奈要現金。宜家大陸成個支付系統就係好在你唔洗走去銀行搞一大堆現金出黎，老細出糧俾你你乜都唔洗做就可以直接用嗰筆錢，咁樣你check返自己銀行條數咪仲方便，洗過咩錢都有根有據

當然心照 所以咪抵香港人繼續攞手機現金八達通信用咭出街 完全冇諗過會係香港實行到

拎一大堆嘢出街真係好麻煩，去銀行又麻鬼煩

商戶要裝部機要成本
細鋪同你講用電子消費要加幾% 你又制唔制先

香港本身現金設計得幾好
電子消費其實好難普及

利申:有用開APPLE PAY

其實都預左大家會無視美國既監視係最猖狂依個事實 因為西方國家屎都香d

當個貨幣上有漏洞咪想叫人用多啲電子貨幣囉

同意..
大陸普及到最大原因係假錢多
大家都唔想收假所以會用

其次面額得一百蚊..點帶出街使呀

男仔夏天出街唔想揹袋 成個短褲褲袋漲到橫 出汗仲整濕埋d銀紙 噩夢

香港信用卡都玩咗好耐，大陸以前出到盡都係玩網銀俾錢，其實可以話大陸本身未發展嘅狀態反而就造就咗移動支付嘅發展

點解身份證一定要跟銀包？身份證咪就咁袋囉

香港乜都用八達通就唔覺得壟斷有問題
八達通又何嘗唔係賣我哋d 資料
咁攬住呢間公司做乜

電子付款如果變得普及
一方面增加選擇引入競爭
另一方面可以減低交易成本
長遠都係對消費者有利

講到咩唔想買個雪糕都比人知
有人迫你用電子付款咩
講到現金會即時消失咁
你驚資料外泄可以照用現金
但點解阻住香港進步

身分證一定要銀包？唔洗帶現金仲帶銀包？

電話俾曬 有咩問題

個腦癡左線先會支持壟斷行業既局面
百家爭嗚永遠都係消費者得益
為左果小小方便斷送子孫世代的利益 真係on99
你地屌緊八達通落後 咪就係因為壟斷囉
你諗下如果地鐵肯接受所有用同一個制式既卡
八達通仲會唔會好似今日咁on9 ?
壟斷必然霸權 然後就為所欲為
你試下遲d 微信同支付寶開拖死剩一個既時候
睇下你到時走唔走到 睇下到時俾屎你都要硬食

真係只有癡左線既人先會支持大陸式壟斷生意

香港信用卡普及係因為信用額者

拗贏你係真係無乜意思
拗贏你亦唔係主要目的
重點係同你拗既過程中突顯出一個盲反既人同一個嘗試執著論點既人之間既分別
我都唔想講支那寶 wechat錢包
問題係人地個系統做到好好J 好方便 好普及

你地係反對個支那政府既手段
無謂拖一個西方國家發展既技術落水呀大佬

周圍可以俾錢仲帶現金
你用乜柒電話去旅行粒電唔夠你用？
駁都唔好駁得咁on9好冇

除非你整到個APPS 係大部分香港人都會用
而同時又有電子貨幣呢個功能咪普及囉

大陸以前就得QQ..而家就得WECHAT
咁佢出既功能..大家都會知
咁自然會多人試..多人用

香港..應該無乜可能~

香港公司就所以就無問題?
八達通公司一定唔會賣資料比跨國企業?
唔會賣比大陸?

見到咁多cm話假錢係最大原因
但係當其時推出支付寶係為左方便大家做投資 子產品餘額寶曾經嚴重威脅銀行既財路 最後係馬化騰見到個商機出左wechat pay先至慢慢演變成宜家咁既支付風氣
關假錢咩事 馬雲馬化騰先至唔理你假唔假錢 只要夠方便 d商家一定爭住歡迎大家用 因為方便提高消費意欲（買支水5蚊你得100蚊紙你就會唔多想買）有左市場佔有率之後 先至係賺錢既時候

又係呢d白癡，宜家香港有邊間大公司同大陸冇關係？
大陸d官去到美國都俾人逼返大陸，係香港呢個中國殖民地仲on99覺得絕對安全？

其實大陸網銀普及都推咗一把，銀行得1蚊都照俾你用網上銀行，香港想係網上處理你自己筆錢都咪話唔麻煩

成日講方便方便 , 糖衣毒藥都唔識分

無問題無問題
你支持ebanking都係好事

起碼一定人唔用cash 減輕收銀工作先啦
再加上可以快d 到下個比錢

假錢其一， 數量係其二。
野野買大銀碼少少成舊磚咁數，又煩又on9.
唔敢出500 ,1000紙幣又係怕亂。
銀行過數，唔同地方唔同行又要收charge仲要delay.

曾經有間香港公司推出錢寶 功能類似 最後冇出到係因為同銀行傾唔掂數

可以考慮將八達通加入scan barcode/qrcode功能（當然係link落電話用電話scan） 跟住八達通系統更新至realtime update 同香港各大銀行合作可以扣debit card既錢黎透過八達通支付

咁樣八達通fans聽落係咪易理解d

成個環境都咁啱對呢樣發展有利
又本身好麻煩去到好方便
香港方便開冇乜理由無啦啦玩咩支付寶微信支付

仆街笑撚左
係，幾撚麻煩既

你咁樣講無意思㗎喎
你自己咁偏袒香港公司唔代表個個都係
講到因為係香港公司就所有嘢都可以原諒
八達通可以咁多年一成不變就係因為佢壟斷成個市場
而唔係佢做得特別好

再加上
假設兩者都有資料外泄問題
而電子付款方法比八達通有更多好處嘅時候
你唔係揀個好d 而揀個所謂香港公司
我唔知你係咩諗法

大陸咁大力發展電子貨幣，方便左監控

apple同d銀行都大力發展電子貨幣 都係為左監控消費者行為同資料 其實冇分別 食得鹹魚抵得渴

每次我話用Apple pay，班收銀總係會好愕然然後整好耐，但真係好撚方便，普及的話屌打八達通

所以覺得用電子付款有潛在風險同壞處
唔係諗方法點去改善
而係要直接扼殺咗電子付款呢個可能性

唔難想像點解香港咁難搞得起創意產業
因為大家連試都未試就話唔得

Apple pay上網買嘢好方便
地址都唔使填，快過PayPal

近排好多呢類嘢，總之係香港就點都撐，係大陸嘅就乜柒都衰，一見親呢類comment就忽然覺得好可悲，好似我地社會冇晒希望咁搞到成日要咁樣自我安慰，以前香港人嘅自信去晒邊
睇到呢幾年多咗好多呢類人真係覺得成個社會好撚慘，香港係俾大陸追緊上黎，但係我地都要團結先得㗎，利用返人地送嘅機會強化返自己。現實就係宜家好多人都不顧一切告對抗，搞到自己嘅實力不單冇提升反而令人地加快想砌低我地
上一個覺得自己天下第一大陸全部都係垃圾嘅係台灣，宜家收緊皮
算啦費時講咁多，實俾人當係五毛

方唔方便就睇下起邊啦
試過起萬0個收銀位電話收唔到過唔到數
身上一蚊都無..柒到仆街

內你老母地 叫返中國/大陸好過

香港生活習慣都係幾百樓下->八達通
千幾以上->碌卡

因為根本唔駛試就知道 講撚左無限次
你要方便 一定要壟斷 或者 接近 壟斷
只呢係成熟公平的社會係唔應該出現
其實樣樣好撚煩好多 choice
做一樣野有百9 幾樣野揀 呢d 就係完美

而唔係百9 幾樣野係埋一齊叫完美

多數巴打反對既原因最大路二個問題係 私隱 冇電點用

私隱- 大佬你講微信 wechat 緊係啦
呢啲中共app 你講句平反六四都唔得啦
但電子支付 除左呢二樣 仲有乜乜pay
呢幾種方式 信用卡或商户唔會知你真正card no
所以岀賣你資料既公司就只會係蘋果 三星呢啲公司
你要想唔比人check又用 可以去買啲預付卡
唔洗實名一樣用到

電量-無電我點用呀？ 大佬 你冇提款卡 你只拎電話岀街？你電話會突然之間一秒無電？
又唔見你老細搵你 你同佢講電話冇電？

其實電子支付原意係方便簡單化
例如將來你可以用手機啫櫃員機攞錢
你冇或者唔想用咪用翻實卡囉
你話驚比政府跟到
咁你上網9up又唔見你驚？
你屋企個上網都係實名登記架
你唔好上網啦
我明白 呢個港共政府係好撚垃圾
將會岀既新身分證有可能可以比差佬用機chekc到附近人既身分
但係呢個唔係你阻礙科技進步既借口
你應該係將風險減到最低去保障自己
例如買隻乜乜卡套笠住張身分證

其實一樣野普及程度及時間係取決於使用既人
有巴打話卡機好慢 要成分鐘先approved
咁你個個去用 去反映下佢好慢
商家睇到問題 計算利潤 有得賺佢實會去換
你得果幾丁友用 我洗乜換光纖上網繼續電話線啦
當一個正常人係個銀包拎錢岀黎比再找錢Vs
我用乜乜pay等拎授權 假設部機係m記機速度
我起碼快佢二倍時間

科技係改善人類生活 進步
有點樣既人就有點樣既社會

五十年不變 五十年後不想變 其實依種心態既受害者會係香港 不過你地care咩

講多句 你地班連登仔知唔知點解呢幾個月咁多post講電子貨幣?

因為Alipay同Wechat pay黎左香港

又嚟講到氣咳時間
又唔係要完全抹殺八達通 我想多個選擇姐
個個一講電子支付就自動代入支付寶 一咪話用現金好 現金方便
你想原地踏步係你嘅事 我想用新科技有咩衝突先
跟本香港喺呢方便真係落後

請問會有乜野方面受害呢? 可唔可以解答下

所以其實見到都覺得可悲

可能五十年後香港真係咩都唔變呢，wfc

受害？就係永遠都唔去嘗試改變 行出自己熟悉既comfort zone 最後咪全世界向前行 我地企係度 相對黎講叫慢慢落後

好簡單一樣野 唔單止係payment咁簡單 佢係推動左各行各業既發展
對於銀行 多左人投資短期基金理財產品 因為電話一目了然手續方便快捷（係呀可以投資架）而且多左人擺錢落銀行 因為少左人用現金

對於商鋪 方便變相提高營業額 賬目清晰

對於戲院醫院 多左人去用 因為我電話就可以book到位買飛排隊睇急症

火車飛機唔洗講啦 即時睇即時買 唔需要去咩旅行社問（係 可以信用咭 但係門檻係相對上高左）

飲食業包括d咩外賣 etc 全部都因為一個俾錢方式既改動而開始轉變緊 唔信既可以多多留意 大陸/中國/內地 依家既生活細節

唔係想做打手為駁而駁 係想引導大家放開少少望遠小小依個世界依家變成點 上面有太多cm令我覺得佢連用都未用 係咩都唔知 就係度反

我諗你誤會咗我所講嘅方便
你覺得壟斷=方便
只係因為大部分商戶都接受
大部分消費者可以用到

但我所講嘅方便
係交易所需時間短咗
交易限額增加
又或者實際上減少攜帶嘅卡嘅數量

而呢種方便唔一定需要犧牲其他付款方式
而係一種並行嘅概念
只要商戶肯接受多種付款方式就可以
消費者可以自行選擇佢想用嘅方式

好嘅會留低
差唔會被淘太
咁社會先有進步
而唔係一開始就覺得個樣差就唔比人揀
你覺得用你嘅智慧決定會比由市場自由選擇好?

有用Apple pay wo

想問下而家係咪大部分餐廳都有apple pay?
平時買野好方便但驚餐廳唔support

大陸電子貨幣真係好普及
連鎖店當然可以用 佢比code 你啫又得 你比code 佢啫又得 同埋真係好快 我係後面排緊隊搵緊錢 前面條友都比完啦

連士多仔幾蚊野都可以用 仲可以人對人過數

Apple Pay 普及會用 但WeChat 就不了

出街電話無電點算

你將中國趨勢當係全世界趨勢? 笑大人地個口咩
每個國家既消費模式都唔同 自然會有佢對應既電子貨幣去配合返佢地既消費模式
而唔係格硬要人去用囉
仲有我想問下八達通算唔算係電子貨幣一種?
論先進 中國仲行緊呢套既時候
泰國已經開始慢慢用身份證去做e payment啦

綠字:
提高營業額係假既 因為中間仲有手續費要比你地(仲要玩percentage)
如果仲有其他payment method加埋 每個月埋數都玩殘自己
同埋每隻method出黎既report都唔同 又要變返自己format 咪又加重左商戶成本

紅字:
呢樣關乎公司policy多過你地e-payment
無公司policy去做呢樣野出黎 講乜都假 況且呢堆野信用卡都得

以而家香港既比錢模式黎講 真心睇唔到你地Alipay/Wechat pay係香港有乜突圍空間
論方便快唔過八達通
論普及唔夠信用卡鬥
得商戶手續費方面可以同八達通鬥下既
仲有一堆technical requirement問題我都未講

竟然倒返轉頭鬧消費者落後 好用就自然會有消費者/商戶會用 加油啦好心
利申: 刨完你地公司既documentation

其實電子貨幣做得夠好夠方便就會有人用架啦,大佬你本身d配套做得唔好搵鬼用咩
定係你地真係覺得班港豬會同你介意私隱問題而唔用
真心唔明點解電子貨幣普及唔到個責任係係消費者到

八達通當然係電子貨幣既一種
站響我既立場 八達通的確係香港交通史上重大發明
其後發展到食肆 連鎖店
好方便 好方便 好方便
呢句好方便令我地固步自封左幾多年
人地支那搞緊呢個 泰國搞緊果個既時候 香港人做咩拎住張八達通打飛機
八達通for 搭車 連鎖店
信用卡for 有規模少少既鋪頭
現金for 其餘
而仲用現金既範圍都仲可以好廣泛
你去買串魚蛋 8蚊串 你比10蚊紙佢 佢都要找番2蚊比你 個2蚊仲要有D油漬 你仲諗緊放唔放入個散字包好
無人迫你棄用現金
但如果有人響支那寶出現前同你講用電話比錢ok方便 你都唔會即刻say no先啦
就算你唔想試 都唔好代表全香港拒絕
每個國家既消費模式都唔同 自然會有佢對應既電子貨幣去配合返佢地既消費模式
你有咩理據覺得我地香港無本錢試下新野？唔掂咪用番現金囉 現金幾時都響度

紅字來講
e-payment係可以形成平台比各個參與左既公司提供服務
製作e-payment既公司做得大，自己可以發大來搞，組成各種比人消費既部門，一樣係提供多D服務比消費者
巴打上面講果D係實例來

綠字我就唔係好識
不過果D咩documentation我無睇過 因為我諗係殘體字 不了。

硬件上追唔上等於廢
APPLEPAY 7仔成日都要啪兩次，做唔到快

係咪仲用緊電話線好似咁56k dial up 咁去連線

家小商戶最驚電子交易
到時點呃公屋，點呃稅局

心態問題
樓下有部超級市場有部自助埋單機
啲人寧願排長路都唔用

覺得自己行得正企得正就唔怕私隱問題既只係唔知私隱幾重要
而家已經係big data既時代，試想下如果有一日你既消費習慣改變咗，睇落似手緊、或者你用電腦上網係咁咦搜尋過唔還錢有乜後果，你全家既信貸紀錄即時花，以後借唔到錢，咁咪知私隱幾重要囉
以為天荒夜談嗰啲可以睇吓大陸
呢啲嘢喺大陸已經係現在進行式，芝麻信用乜乜信用，點知仲有乜關鍵字會hit中陷阱俾人趕絕，有透明度可言咩？你點知自己喺人眼中真係行得正，繼續推崇電子貨幣囉

依d 機好好用，快好多
但前題係買果d 野唔可以有人手改價果d

呢個邏輯都on99，行得正企得正就代表俾人監察唔洗驚?

仲有關啲人攞北歐國家交易無cash化嚟講都係痴線，北歐國家係咩政府? 香港政府又係咩政府? 攞民主國家同極權國家類比

首先請你收返你既二元法先
我有拒絕e payment出現咩？香港不知幾有本錢搞添
麻煩你再返睇我講既野

對消費者/商戶黎講 佢地有咩理由轉用其他e payment先
之前都講左
細額既野八達通搞得掂
大額既野信用卡搞得掂
再唔掂仲有android pay/Apple Pay
其實我唔見香港e payment有落後過 反而仲stable
反而係政策問題/e payment公司食水深
令到人卻步左 而家仲係度怪人唔用

仲有你問到而家都有咁多人拎住八達通
你話專登unlock手機開app出黎比人掃/掃人快d
定隨手係銀包拎出黎啪落去快d?

如果你係講個人層面
點會用好多個app
去買野比錢啱你部電話用就得，
洗乜理佢係咪通唔通android/iOS，
同埋找數咪又係用平時信用卡黎找數
上網買野你本身有信用卡就得
除非你係去淘寶買野啦
你唔去淘寶唯一用既app咪只係得用黎分賬既app
可以有幾多個app呀

如果你講商戶問題
咁關班用家咩事呀
你睇下上果條大陸仔？
又抵香港人乜乜乜咁都唔知做乜鳩

作為當權者不論民選或極權政府當然想你全部轉用電子交易，所有交易被追蹤可以全面監控

就算轉都唔撚係會轉支付寶依啲
用我就一直用緊apple pay, payme，八達通
要過數個Frd唔識用我教到佢識
啲人唔洗咋咋帝將手機支付同支付寶聯繫埋一齊

只需要無限制既壟斷就得，為咗一個虛假既評分爭住幫馬雲含撚，有錢佬連錢都唔使出已經可以揸人春袋，發展得耐啲，無分直頭連共享單車都租唔到

現金既好處就係唔可能單憑交易追蹤到你個人身份，電子交易就一定追蹤到

一樣會被追蹤監控

內你老母！

我只想要 VISA Debit card 就好好，加paywave.

來自隔離的「中國大陸」五毛狗似乎用硬消支那寶唔得，開始扮親民用軟消隔離的支那寶！

香港人用「信用卡」，「八達通」，網上電子交易系統不知幾咁方便，從來沒有問題！
相反隔離的「中國人」從來沒有「信用」過！
是相差點！

除左同事夾份食飯 跟本冇用現金咁濟
全8達通

對我黎講電話俾錢已經唔方便
安全問題又係好重要 出左事既follow up同back up又夠唔夠？
octopus, eps, credit card 同少量cash已經好夠用

又想硬推支那寶we柒
香港市場替代品好多，始終冇辦法普及梗有佢原因
關撚支那寶事咩

如果真係要普及，都要用一段時間先可以潛移默化改變到
香港未有八達通前都要用散紙去買車飛，去到而家基本上個個香港人都有八達通
我自己就覺得電子貨幣係方便、係進步咗嘅
但就真係要用時間去慢慢令香港人去接受...

點解唔推個d理由都係用支付寶乜柒比人監管?

其實外國推到無曬紙幣個d國家
有好多選擇嫁... 無人迫你支那寶嫁

乜野做咩都比人監測住
你用八達通就唔會咩

香港有八達通一日，係唔會做到其他電子貨幣。

講實例你又聽唔入耳 唉
提高營業額會因為手續費而假我就唔多明
中小商鋪全部用個人名義ac收錢 某程度上同你單對單過數冇分別 何來手續費 仲要話percentage 你以為好似香港中小型商鋪買野咁碌EPS/信用咭貴過俾現金咩
大型商鋪唔洗你俾貴D係因為佢自己承受個額外成本 點解佢要咁做?因為開通左EPS/信用咭會多左人買野 如果唔係對佢生意有益既 佢點解要onjj咁走去接受依種payment 仲要俾錢架wor...佢自己圍翻賺到就冇問題

藍字果度 其實唔係將中國既趨勢當係世界趨勢 而係邊個係依個領域領先緊 就會俾人當做世界趨勢 美國係好多領域都領先緊 所以佢咪帶領緊相關領域既世界趨勢 有咩問題

處理現金都要成本，計過數電子payment手續費平過處理現金成本咪裝機囉

其實樓主執著係新個到真係顯示左佢有幾小朋友
visa master 進化到nfc 加code 同埋加快loading time 咪得，大部份商鋪都有設備。
講緊paywave 再進化就得啦。
不過security 問題係無從迴避。
p2p既野 妳部手機有nfc其實整個app就得，
但係香港有咩商業誘因?

yes

有無聽過避得就避?

電子payment 其實最大問題係 除左手續費外 對家公司係唔會即時過數比你 一般銀行好似係p+3 姐係個客比左錢3日後先收到錢 你估中小企業會有咁多流動資金咩？ 再者香港又濕鳩又落後既法例 令成本高過其他地方好多

Btw 香港冇中國咁大誘因轉曬電子化 因為香港邊似中國咁撚多偽鈔呀

呢樣都係一個問題，收現金可以即時落袋，電子交易就要等結算

根本全世界得大陸先興電子支付

其實知唔知點解大陸果d咁通用，因為人地直連銀行戶口

講返香港，Apple Pay 唔流行最主要原因我覺得係因為係連信用卡，講真買支水我唔想買完之後又還卡數咁麻煩，咁呢個時候我寧願比八達通，
但Apple pay/android pay果d全面支持提款卡果陣，一定好過而家囉

呢個真，食左九成市場，希望佢做好 o 的，個 oepay 做得好 o 的 p2p ，用 qr code 畀錢，做到同支付寶一樣， nfc 果邊， ios 11 希望加張卡到落部機到。

八達通唔洗網上處理架咩

好似唔洗，offline交易嚟

你每買一樣野逐單過數架咩
咪要係還款日一次過找數
你唔買支水你就唔洗找其他卡數喇咩
依啲攞黎講

岩岩收到八達通email,八達通app整合左oepay個垃圾app

而家可以入返錢去銀行,如果佢做多d promotion/新手優惠同叫d食肆搞多D商家promote係有得搞

但唔知點解面家咁撚柒

其實你要銀行戶口直接扣數，EPS已經得喇，洗乜pay me果類，香港地cr card, debit card, octopus已經cover99%以上付款方法

商家佬用要蝕幾%手續費
收現金唔洗煩

所以我鍾意用eps比錢多過信用卡，
有種唔想先使未來錢感覺，

我講既就係方便化eps，如果做到用電話 掃指紋就比到eps，一定方便過而定舊式比卡禁密碼

就算100蚊內既野輸比八達通，但100-10000呢個位好有用，唔係個個鍾意比信用卡

係選擇無視姐，宜家連登仔屌大陸就好似香港班廢佬屌後生咁 唔願意接受現實唔願意改變唔願意放低嗰份自大，可能中國人特性就係咁

我覺得主要係方便在AA制嘅時候
可以有個人一次俾咗先 之後又唔駛計一大輪數再俾翻人 同時方便曬商家同自己

信用卡八達通幾方便都冇得碌/拍落自己個fd度掛

唔洗用激將法啦
係唔信你支那啲電子系統就係唔信
個名係你地支那自己做臭
與人無尤

屌哂你地啦 最唔聽入耳既係你地
我做緊e payment development既
點會唔知e payment收緊幾多手續費呀 仲話免費 呢下笑死人
個打手之前問下佢地business model點行至得架

得罪講句 中國個套模式打入唔到香港
因為個市晨早比人食哂 係香港又無優勢
d商家本身對住兩三隻payment都頭痕啦
又唔係多人用 仲加埋你地？management都係成本架

另外唔用你地果套Alipay / Wechat pay = 唔改變？

補充多句 點解八達通科技咁落後都仲有人用呀
咪因為方便囉
下次sell自己e payment product之前唔該反省下點解無人用你地
根本成個business model錯哂
又要走去賴鳩商家/消費者落後

因為冇其他野俾你揀 所以焗用八達通

而家有擇選啦
你地we柒咪又係會輸到一仆一碌

屋企樓下d便利店contactless成日壞
屌佢老母

你唔知香港住？Apple pay/Android pay/Paywave/TapNGo去左邊？

無見識就唔好學人討論啦
tap&go O!epay 咪係law

依4樣野唔係八達通果類野 八達通係一款無門檻 俾錢即出隨時儲值既支付工具
Apple pay/Android pay果D 首先你要有相關平台 跟住有Credit Card 卡數爆左就冇得用 其實同八達通有好大分別

岩岩睇過下oepay個最新進度,感覺係佢唔識promote:

1. 可以7仔增值
2. 可以出入錢去個人銀行account,大路果d都有,不過即時過數得渣打,其他銀行係delayed
3. 可以由八達通經手機NFC出入
4. 聽講iphone NFC系統搞緊,而家暫時如果ios device要經八達通出入錢要另外買舊野
5. 之前迎新得$10,支付寶$100回$50,呢樣野吸左好多人用支付寶俾淘寶
6. 無乜商戶收oepay
7. 如果可以bind credit card出入錢會最理想
8. 將會整合而家個八達通app
9. user pool太細,個頭又開得柒,又少promote,你係電視賣下廣告出下地鐵廣告一定會有一定人試用
10. 細戶免charge但每日有上限,大戶要俾charge但上限大好多

Tap&go 有門檻？........

你知唔知自己嗡乜鳩
"因為冇其他野俾你揀 所以焗用八達通呀嗎?"
咪講左仲有其他e payment method囉
跟住你又同我拗credit/debit問題 你想點?
Alipay/Wechat pay無相關平台既?

唔洗即時上網處理 但每日要sync返上去對數
遲過一個星期就罰錢

嘩屌 我真係無撚聽過 sor9ry 惡撚到
咁依家香港真係有啦。你係咪可以碌/拍落自己個fd度呀？

己經唔知quote邊個回覆好

我唔知其他支持電子支付既論點係點
不過我可以重申自己果D一次

我已經發現有巨量既支那盲反人士直接將我所講既一切掛勾去支那寶/wechat
我相信唔少支持既巴打同我一樣
係純綷體驗過佢而講出來 而唔係有任何利益關係而進行推廣
你自己睇番我以前既留言 我純綷係講支那兩種apps發展上既成熟
咁所以我日後會利用Vipps同mobilepay進行討論
呢兩款亦都係發展成熟既電子錢包 norway同danmark各5m人口 兩種都有至少1/5人口用緊 都相當普及
記得vipps係銀行推出既 又可以討論下佢響香港推行既可行性
希望唔會有人話我勾結外國勢力果D on9野

我一直以來既論點
一直係支持電子支付 tapngo又好 android pay又好 oepay又好 apple pay又好 八達通亦好
我個人立場只有一點希望可以改善
就係唔洗用現金 即係響我用唔到八達通同信用卡既同時 我可以唔洗用現金
去小販檔 去街市 去金魚檔 去街坊鋪仔買衫 入去士多買支水 都應該係無得用八達通／信用卡
我唔知你地係住邊區 但我果D牛屎地方用現金既頻率依然好高

至於追蹤問題 我一直都係抱住食得咸魚抵得渴既心態
風險自負
我從來無要求過現金消失
依然係果個問題 你怕比人追蹤係你既事 你可以唔用 但唔好抹殺其他用者既使用權利
如果你係想彰顯社會正義 唔希望其他人被人追蹤
咁請你繼續 你做得好好 好work

之後我就有延伸到
只需要帶部電話出街好
唔需要帶個銀包 帶少樣野出街
咁就講到電話支付/app支付(即係vipps呀)
但其實我係有少少提出
apple pay, samsung pay, 同android pay
係愈來愈成熟
呢三款係基於電話系統既付款裝置
但apple機用唔同android支付平台
兩者無法互通
係一種局限來
所以個人係比較推崇app支付(即係mobilepay同vipps)
平台互通
大家裝埋同一個app就可以p2p
來緊apple pay出p2p
我諗就會突出到個問題
咁我個friend係用android點算
係有局限 咁咪再傾
apple pay比人感覺放心 發展潛力都好大 我都非常睇好
咁但我窮撚來 iphone又貴 ipad大大部咁 iwatch...
另一邊廂android pay只適合於有nfc既電話
咁無咪用唔到？係
咁發展步伐咪慢左？係
咁咪諗下其他方向囉

屌你都不切實際，小販點用電子貨幣仲有領賤其下街市檔位已經可以用octopus，仲有發展成唔成熟唔只係講幾多人用，仲要講其它野，唔係多人用就=成熟

電子貨幣係唔錯，始終方便。
但係，唔好處都好多，最主要就係安全性同埋私隱
你睇下比特幣咁成功就係既方便之餘又安全，拎嚟做犯法嘢都安全啲啦

同埋唔想被追蹤唔等於彰顯正義，真係一打唔洗找

暫時睇係香港最有潛力力都係oepay，android pay 同apple pay

Google wallet美國有p2p但香港無，理論上可以an ios 互通，但點接返去apple pay又係大問題

而家d新街市 有得用八達通真係方便好多
唔駛拎d 臭銀紙 同大餅

集團式街市先有得咁做 可以cover返條數

如果每單消費用電子貨幣既，就要畀錢嗰個出2%手續費，商店唔使錢，咁咪間間舖頭爭住裝，想用既人又有得用囉

就係可以
不過少人用姐
冇市埸呀
咁好用又唔見你有朋友介紹你用

一個月好似5000

部分信用卡仲可以照計個回贈添

我諗最接近互通android pay同apple pay既方法係paypal wallet，因為佢比較中立 兩者唔會覺得比人食夾棍 我有呢個諗法
不過始終隔左一層...
如果android pay直接連繫apple pay一定係屈機

oepay...
咁諗啦 我覺得電子支付方式普及
需要緊緊咁連接日常生活既兩樣野: 1. p2p 2. 商鋪支付
p2p應該要做到跨平台無界限既轉轉帳
商鋪支付至少要做到攻入年青市場既大型商店 特別係飲食同時裝店 e.g. u記 zara咁
八達通本身交通同連鎖店都好撚方便
依家做到p2p係突破
但始終「商鋪支付」呢個框框...
你地睇下佢個oepay支持既商戶係邊D...
大佬 你值唔值得我支持先
問題係 D店咁冷門 我點支持呀

有巴打提出手續費果個問題
多部機會搞到好麻煩
咁technical既野我係唔識 我係垃圾
但我都知咩係淘汰
八達通oepay有兩路可以揀
1. 突破框框 變得普及
2. 固步自封 比新技術／新平台取締
如果係第二點 我地未來係有機會見唔到八達嘟機
商家既眼睛係雪亮 不停淘汰舊產物 唔洗再比八達通既手續費

如果普及小商戶硬食charges
局住要加價
到頭來為你唔洗帶cash出街而要俾貴d
值得咩

點解要用先，為左可以出街帶少張八達通？

講撚到其他e payment唔洗比手續費咁

nfc八達通sim加android pay得啦
講方便
qr code慢好多啦

之後佢會同你嘈apple android唔通問題

唔通都係因為p2p啫
咁用payme依啲咪得
對家無payme都一樣收到錢

點解又要扭曲我講既野
樓上講緊商鋪消費問題
我都係覺得apple pay好屈架喎

上面我係講緊唔跨平台會令到apple pay/android pay難左普及咁解

你肯用nfc八達通sim加android pay已經為香港踏入電子支付世紀行左好大步

至於qr code 毫無疑問 現時香港配套係唔夠新
但多人願意試用 長時間比人屌 自然會更新
我又唔信一開始八達通一推出就百發百中 已經超級sensitive
總需要嘗試 改進 發展 成熟
一開始就ban 唔肯試 就一步都無行過

你講得好啱呀
推下先

唔想分錢俾apple/Google, 所以死都唔推手機晶片

話電子貨幣唔係度度用得 點解要入錢落去果位巴打

想問下你有冇用電子支付或者 八達通？

最後小商戶同一般市民變輸家

冇銀行肯做
香港D銀行真係好仆街

支持
依加可以既話我全部都係用apple pay
食飯找數就用payme
不過payme真係冇咩人用

佢地諗到好多人都用信用卡/都好想用信用卡咁
其實咪又係D垃圾銀行既計謀
DEBIT 卡又唔肯搞,抵佢地蝕

人唔笑狗都吠
bar code scan有幾咁新科技呀
成個動作已經注定係慢架啦

tap & go 咪係law

點解要普及？
點解用現金就落後？

真係諗唔明
各人有喜好，我做乜鳩迫人用支那寶？

香港D濕鳩銀行業就係連銀行之間既轉帳都未撚夠得完善就走去未學行先學走搞乜野 mobile payment

唔係冇技術完善,係唔想做呢d生意姐

想搞mobile payment既最終目標都係想多D人申請信用卡
鼓吹D人申請多D信用卡
簽多D,借多D錢

屌哂你地啦 最唔聽入耳既係你地
我做緊e payment development既
點會唔知e payment收緊幾多手續費呀 仲話免費 呢下笑死人
個打手之前問下佢地business model點行至得架

得罪講句 中國個套模式打入唔到香港
因為個市晨早比人食哂 係香港又無優勢
d商家本身對住兩三隻payment都頭痕啦
又唔係多人用 仲加埋你地？management都係成本架
我提手續費果樣野係睇左你呢個留言
我諗緊係話個市場唔係不停疊上去 愈來愈多支付方式
而係等緊一隻好撚有power既支付方式
將其他廢j淘汰
變相D手續費唔係單純不停增加 變成你想講市場無法容納更多支付方式既原因

你又話商家對多兩隻payment就頭痕
我想知呢個係邊個既問題
如果payment公司配套、reporting既方式清晰D，會唔會令management簡單D？
咁係咪現有payment既弊處？
但如果無新既競爭 現有payment感覺唔到威脅就唔會改善

以上係我common sense底下鳩吹，你做epayment profession，我呢D layman好應該收聲

不過我想知你係做development，點解思想唔係應該開放D

paywave個d咪攪law
互相過賬?不了

依加d atm 卡其實有d就係debit card
恆生個張 好似有銀聯閃付 姐係paywave d frd
有d eg scb 中銀 仲可以加落wallet 玩apple pay
citi個張atm 係visa 可以上網買野 不過冇paywave 同未support apple pay

扭曲?呢d野一早講左啦 你唔聽關我撚事
從商戶角度諗
點解我要為左個咁少人用既payment method煩多樣?
點解我要為呢d e payment method改變我本身交易方法?中間有咩利益?

從用家角度諗
點解要為無乜舖頭支援既e payment method裝野落我手機
商店有其他方法比錢 同埋可以儲分 點解我要轉?

再從基本使用角度諗
我拍一拍就已經比到錢既野
點解仲要專登開App比錢?

仲有QRcode比錢有先天性限制
兩者係交易過程一定要保持長期連線先做到(By 某份e payment documentation)
諗下香港商場d死角位有幾多先

而家無話唔比你做呀 但個市場已經同你講要改business model先做到
唔係搬中國個套落黎就得

係呀 八達通的確係舊撚到仆街
Framework都炒比你睇
個個月既Sale report又難睇到死
但係佢係用緊NFC技術 勝在拍完就得
同埋一開始果下食哂個低額市場

信用卡食埋中高額交易市場添
Visa仲做埋類近八達通既Paywave同佢爭幾百蚊市場

注意 我上面全撚部都係e payment野黎

其實有好多人都唔會理個現實
根本香港人最鐘意貪小便宜
有得用信用卡回贈0.5%
有幾多人唔用丫
銀行唔攪咁多野
係市場問題呀

同埋我覺得呢度d人好短視
唔知有無用過大陸既美團外賣，有用過明我講乜

你死啦你 又踩入支那話題
我都救你唔到架啦
你注定比人屌死

利申 用過 好用

樓主 直接block撚哂d盲反算啦 佢地自己唔用怕呢樣果樣又屌柒人用 話明盲反你續個反駁佢地冇用根本討論唔到

apple pay點解唔可以+八達通? 加埋就天下無敵

人地講到咁多去話比你聽香港用qr code 比錢係唔會work 又叫盲反

電子貨幣其實最有用唔係面對面交易，而係短距離即時交易囉
最簡單 叫外賣

同你講唔work 就盲反
你都智撚障

唉 講撚左咁多實際操作上既問題
d人又係選擇性忽視
又話慢慢改善
心諗呢樣野出左咁耐唔改Business model仲可以改乜?

當初出e-payment為乜呀 咪快囉 直接囉

有左電子貨幣，就可以用佢來做基礎整個外賣平台app，
有自己外賣車隊，餐廳加盟可以幫佢送外賣，當中抽返錢，
其實香港除左茶餐廳好少有外賣送，咁樣既話一啲高級少少既餐廳都可以做埋外賣，
你係個app可以揀好晒食物，清清楚楚咁叫，超過時間你又可以cut單

而家仲係拎住張外賣紙打電話叫外賣其實真係好落後

其實香港做緊野不過未整好可能好多人都唔知

金管局整緊舊咁既野「快速支付系統」（Faster Payment）

之後只要app link入依個系統p2p就可以跟跨銀行即時過數

依個係第一步 之後一下步先再推到商業階段 要睇下app同政府點利用

不過要2018年先setup好

再推去商業可能要再等多一兩年

有統一系統先可以有效達成無現金化

瑞典就是最好例子

我又唔係好知短距離即時交易依個term即係點
但例如你講上網外賣落單方唔方便
應該更重要既係個外賣既平台例如ubereats依類
用返香港用開果啲e payment 係完全無問題
咁樣唔係咩we柒呀，支那寶既獨家優勢

所以咪落後，而家呢d大集團都想開發網上落單，就係差緊個平台，差緊個對雙方更有保障既比錢模式

你都智障
冇微訊支付就開唔到個app咩

當然，但有d人講到有現金就得有d短視囉

無統一既電子貨幣，應該用咩比錢

內你老母冚家鏟地

咁咪造成唔係間間餐廳都願意做外賣，
都唔知係咪打來玩電話，
但有個平台就唔同，你比左錢平台，保障雙方，唔送就cut單拎返錢，佢到就點確定收貨，咁先係未來要發展既路囉

整部機同maintenance唔洗錢？
邊有茶記會同你搞

佢地好活躍
呢個post既目的就係要突出盲反同嘗試支持既人既分別
唔洗參與討論 睇下都夠
唔洗兩日已經16頁 仲要長期處於頭兩頁

其實epayment profession講果D野我都諗下啱唔啱
唔一定係盲反

不過長期處於一個 唔應該將人地果套格硬搬入香港、香港有自己果套、我地果套已經好完善、唔好搞咁多、商家唔會支持既態度。唔應該係一個做development既人既心態。No offence既呢個。

我想講我同呢個post入面持支持票既人都係香港人來
我地都希望可以見到有D改變
我地無話跟支那、北歐、美國、法國咁行喎
我地係見到有D好野 不如香港試下既心態喎
我地既電子貨幣平台可以發展出我地自己果度架喎

你可以又話我地只係小眾意見
咁我呢個post咪就想比多D人知道下囉

至於技術問題
我都係鳩吹qr code既 我自己用過都知qr code有時失靈 唔靈敏
咪講下其他支付技術囉
qr code只係電子支付既其中一種姐

我知港紙，咁應該用咩Pay 咩pay去統一？

點解要统一？
Ｎ種求其一種點解唔得？

唔岩聽就話盲反

銀通建統一平台 跨行即時轉賬

銀通行政總裁蔡炳中稱，公司正致力構建統一支付平台（One Platform），以達到本港銀行間可全面跨銀行轉賬並即時過數的目標。他又希望有關平台可早於金管局的「快速支付系統」（Faster Payment）推出，讓消費者提早享用跨銀行即時過數的方便及快捷。

雖然本港已有多家銀行，包括滙豐及銀通成員銀行先後推出個人對個人（P2P）的小額支付服務，但礙於不同陣營的銀行採取不同網絡系統，故仍未能做到全面性跨銀行及即時轉賬過數。例如銀通的Jetco Pay P2P，至本月底共有7家銀行參與有關平台，透過銀行墊支的安排，相關客戶可做到互相轉賬及即時過數，若收款人並非參與有關平台，雖然也可以收款，但由於要經過結算程序，未必能夠做到即日過數，如滙豐及恒生客戶雖然可以接收款項，但其網絡系統與銀通不同，跨行轉賬亦不能做到即時過數轉賬。

不過，金管局擬明年底前推出的「快速支付系統」，就可做到即時結算，達到跨銀行即時過數轉賬。

減少混淆 便利消費者
蔡炳中接受訪問指出，正構建一個統一的平台，把不同銀行陣營的P2P網絡系統連結，採取一致的標準，令所有銀行都可以做到跨銀行即時轉賬，期望最終不單止銀行戶口轉賬、信用卡甚至扣賬卡都可以做到跨行即時轉賬，「希望（統一平台）能在『快速支付系統』落實前推出」。

目前市場已有不少電子錢包，例如滙豐早前推出的轉賬應用程式PayMe，更沒有跨行轉賬的限制，但必須使用信用卡，而非綑綁銀行戶口。蔡炳中表示，有些人未必想用信用卡轉賬，而目前市場的支付工具頗多，「消費者如何選擇」？如果有一個跨銀行的統一平台，會有助減少消費者的混淆。他又謂，該公司去年一項調查顯示，就支付方面，消費者對銀行的信心相對較大，但他坦言，與一些電子錢包相比，目前有些銀行提供的功能未太完善，若銀行有一個統一化、標準化的平台，會令消費者更為方便，銀行客戶可享受更好的服務體驗，銀行又毋須各自研發。未來透過統一平台不單可以做到P2P的跨行即時轉賬，亦可擴展至商戶層面（P2M）付款的用途上。

金管快速系統覆蓋更廣
被問到會否與滙豐及恒生就發展統一支付平台進行洽商，蔡炳中則未有透露詳情，強調要多方合作，並與金管局緊密聯繫，希望當局支持及盡快收到好消息。

市場人士認為，若統一平台先於「快速支付系統」推出，達到跨銀行即時轉賬過數，與明年推出的「快速支付系統」不會有抵觸。因未來「快速支付系統」除了包括結算功能，真正做到即時結算轉賬，涵蓋的機構不單是銀行，亦開放予儲值工具機構使用，將來不單可用於個人方面，甚至商戶如中小企較大額的支付亦可經有關系統進行。

咁即係18歲樓下無權力？
要真正平民化唔應該用信用卡
一定係銀行戶口

咁你咪取消張單，
呢個咪我講既保障雙方

屌 你做人安份守己啦
apple pay咪響iphone囉
咁我咪拎住張八達通嘟啦
點解要合埋姐
咁多年都無問題
有人投訴咩
好心你就唔好搞咁撚多野啦
要搞咁多咪好煩囉

多謝提出

中午時間個撚個趕時間落order，幾十單幾百單order仲慢慢打電話？咪笑撚死人啦
駁都唔該搵個好少少嘅理由啦好冇
睇你成個白癡咁係度為反而反d理由又站唔住腳真係好撚可悲

無一個統一既系統唔係叫百花齊放，係叫百花繚亂
你現金無一個統一貨幣，大家到底收港幣定美金？
商家都唔知應該引入邊個 又點發展落去

想人用你果套就去說服下d商家佬用囉
你估事前佢地無搵過咩
潛在額外收入無乜 又有多一項支出

唔係下下都講理想架
有時要落返地諗下本地消費者/商戶方便同利益架嗎

我知你地為左想令某d政策鬆d手而製造民意假象做supporting
但係咁做真係好無良心

宜家做親網上交易基本上都係靠信用卡，但係你話叫嗰幾十蚊外賣都要信用卡好似...早10年黎講香港嘅消費方式都幾齊全，宜家各有各習慣要整合基本上冇乜可能
不過算啦咁細個地方搞咁多做乜鬼，又唔係好大個餅

有
唔洗帶真錢出街幾方便
特別係硬幣

連登呢度不知幾多Agency係度玩風向做勢
呢個post差d囉

而家Apple pay可以連到中銀提款卡，
已經同之前兩個概念，
提款卡=銀行戶口=電子錢包

到時佢又立於不敗之地話你唔接納意見架喇

其實平台做唔到架啦

等統一平台 / 政府快速支付系統做到

直接入銀行

到時你荒唔會無現金化

其他平台做唔到架啦

等統一平台 / 政府快速支付系統做到

直接入銀行

到時你荒唔會無現金化

比我知邊間Agency我實唱死佢 做到咁差

你比現金都上面都有你指紋

你好似冷靜番D 係咪工作壓力好大
佢地覺得收入無乜
係因為佢地見唔到香港有需求姐
咁我呢個post咪略盡綿力囉
我無咁把炮同商家吹水
呢個post係人都係吹水 係定你做epayment做實事 不如你又睇下點發展啦 你一把聲已經好過十個layman講野

所有文化都係一班人圍威喂笑下講下形成架啦
吹下水姐

我都想收錢 我sem break無收入
你請唔請人
其實如果我係打手 我呢個post都應該賺好多
問題係我pth又唔掂 殘體字又唔識睇 傾唔到生意

如果講監視
本身依個post已經唔洗討論

大陸d嘢黎香港係為咗走出去咋嘛，香港宜家多數俾大陸d公司用黎做跳板整靚個名跟住發大黎做，都好嘅起碼證明香港都仲有自己嘅價值係度

哦,百花繚亂
咁點解你又話要比人用qr code比錢多個選擇呢

等港女同師奶知道有八達通呢個新科技先啦

八達通單一就叫壟斷
要整電子貨幣就話點解唔統一

巴打認錯人？
我由頭到尾淨係支持電子貨幣應該用係短距離消費上面

去7仔買張Tap and go 卡咪得囉
今時今日如果仲有人話未夠18歲無信用卡
就真係依條友問題

同佢講嘥氣啦，個logic根本就講唔通
宜家provide多個方法俾你，你唔想留底咪直接俾現金咯，又唔係有咗電子支付就冇得用現金
跟住佢就話會監控
講到好似宜家香港人嘅生活北京唔知道咁，同某國人發現自己俾人監聽好似開心大發現咁

德國佬:屌你老母

最想睇到遲下的士狗個個俾電子貨幣

班狗冇得瞞稅

有GPS嗰d距離車資預先幫你計好晒，冇得亂咁收錢

我覺得現實少少來講，每樣野已經有佢定位，要取代係好難，
八達通用來搭車，落商店買小額野，係無可能取代到
要發展一定係係新方向消費模式著手

最好身份證都電子化
帶部電話就出街

最後都係大家都習慣咗嘅嘢，又唔會話特別特別唔方便，所以都冇乜需要改變

洗乜啫，一人一晶片，植入人體最撚方便

經常用apple pay，真係方便
去m記最常用

香港係後生果D都好守舊
幾舊水交易都話危險
唔知以為幾千萬

廿

其實平時去7仔買幾蚊野 用apple pay 後面又排隊既話
都驚驚地比人西面

就算瑞典玩到咁盡

16歲以下都唔俾用電子支援系統

所以絕對唔會有100%零現金出現

電子支付係香港普及只係時間問題，無乜好心急同催快d有

即係好似囡咁 有得屌你屌唔屌

八達通信用卡依d 唔敢講話9成，講5成有用都已經好多
遲下電子支付都會係差唔多

屌你老味，乜撚野androd pay/payme咁撚落後，仲要帶電話出街 植入晶片先係先進

屌未打就整到制，其實我覺得都幾多人用
Apple pay架啵 我之前做收銀
好多啊嬸個啲都鐘意用，尤其新出個排
之後都見唔少人開始用

張卡得200蚊係入面 訂到500野架咩
利申 未用過

Apple pay成日都有呢問題
好多客都會屌話apply到show左係俾到錢
但我地根本就未收到

用八達通仲快點普及到

你覺得收現金煩d定係apple pay個d煩d

pizzahut 仲用緊掃卡
即係將信用卡號碼擦上張炭紙 無真係簽賬

但如果張野無名
我覺得係有指引係依種卡唔收得

啲打手真係好垃圾
最撚憎就係無嗱嗱比人代表
明明香港有果樣野就老屈話無
唔需要依點樣野就話你落後
但明明我地本身用緊果樣野分分鐘係方便過佢
最撚抵死係黎香港推廣比人用
人地唔用係鬧返人轉頭

咪即係無名
你當個外賣仔傻既咩
你都諗到你估無人中過招咩
外賣仔想日日被人返去屌屎忽咪收

送到上你門口話唔收
要玩真係有排玩

同埋你買張tag & go卡已經俾便利店cam影左
你每用一次都已經俾人cam左
所以講好似好易其實由你一買張卡已經

條二十歲好撚煩

推 good

信用卡你一俾條友碌果陣咪又係已經俾人記低哂d資料去用 apple pay Android pay起碼都仲有一重解鎖

咪話唔收卡囉理得你有冇錢
話知你企係邊收呀

會搵到你架
因為香港反洗黑錢果啲條例
申請tap and go 要upload身份證副本

但平時便利店都有得賣tag & go

用張卡開app入錢已經要登記入身份證？

買完卡之後要登記啟動個服務

總之唔係大陸野、唔好賣私隱，咁就得

八達通壟斷呢樣野好似係反對聲音提出架喎
佢正正係唔想好似支那寶 we柒咁壟斷哂個市場
令到D人無選擇
支持既係話唔統一平台係好難普及
係兩方既意見
唔好借D兒話支持方自相矛盾

紅色果句邊個講 好低b

大陸微信係連銀行卡，呀婆都有得用
香港乜pay乜pay講到尾都係用信用卡,
唔會普及

跌咗就拜鳩拜

唔係，用電話upload 比tap and go果邊

老老實實用debit card俾阿婆用咪仲危險
credit card中招可以唔俾

依家電話編案咁白痴都有人中

同埋要保留八達通果種方式，我諗無人中意確保電話全天候24小時有電

如果條友係用你講果種古老方法
我諗真係有機會呃到

scb 同中銀提款卡 可以玩apple pay

但事實上全香港人24小時電話有電

邊有咁多呀婆學用
教佢用電話普通功能都教到斷氣

電話冇電唔安樂

猜猜你是誰邊有普通話

我純綷想下呢兩頁果D cm既正負評係咪你比
你煩膠得來又幾有心機 幾可愛喎

但你比番自己寫果D正評有少少柒味喎
係想增加說服力定增強威勢

電話無電都仲駁到
但跌爛左真係有D麻煩 我都唔係好知點防

冇可能，香港大把人用出現金糧黎逃稅呃公屋呃津貼，全部轉曬做電子即係逼佢地入錢落銀行。

無錯，的士狗、地盤等等個啲先唔會同你交稅

仲有現金堂炒散果班，大把人去見散工係問係咪現金糧先

你地講既正正都係電子支付／電子錢包既一個發展誘因
政府有冇一刻諗過主動推動、推廣、資助電子錢包發展
去杜絕逃稅 呃公屋撚？
其實係經濟誘因來架喎

留名睇有人話我支持政府監視市民使用現金流向

真係唔會用！返左大陸睇，d 小商店係咪收到錢都唔知......
另外私隱問題，唔想商家一click 就知我買過乜!!!!!

我覺得連八仔都唔用果d先on9
重要收銀出左幾錢先拎銀包出黎跟住又數神沙

其實八仔暫時搭車食快餐都算最方便,
如果叫你拎部電話開個app再開個code真係蚊訓

利申 用過tng, tapngo, oepay, applepay, android pay, samsung pay, alipayhk, wechatpay

政府搞完啲人唔用咪一樣結果
點樣杜絕

一講到交易安全 買方又好賣方又好 就會對電子支付抱持保守心態
咁絕對係無得勉強 無人迫到你

當初我自己對電子支付既最大心理關口就係上網購物用信用卡
我又要打哂個信用卡號碼入去 又要打埋cvv定ccv
咁個網站會唔會盗用/洩漏出去架？
但係自己試過好多好多間網店, 有支那有外國，定期有check信用卡使用情況
身邊都多左人用左 個人放心咁 繼續擴大使用範圍

apple pay, android pay, tng, vipps, mobilepay同樣道理
保安 監管做得好 信譽好 就好自自然然吸引到你用
未來香港出現既一種新發展既電子錢包都可能係一樣原理

但都希望你唔好一野落左個閘 咁你係少左一個選擇
至於你覺得邊個選擇方便 就選擇邊個 一樣係電子支付

We柒，支付寶不了
就算唔揀佢地選擇仲係好多
一般日常用已經非常方便

我都唔想講到咁極端
你地都識講大部份既逃稅、呃津
係透過現金 避免銀行戶口有進出 唔比政府查到
可唔可以理解做 只要一日有現金 其實普通人都可以輕易將資產放響屋企？
我既極端想法係 政府有心杜絕非法逃稅 呃津係會趨去cash-free經濟
但cash-free經濟無可能一步到位
第一步就係支持電子錢包 即係我所講既經濟誘因

我知我講到呢度一定有人屌
不過如果我企響政府角度我就會咁諗
好多人都覺得比政府監視住現金流向 追蹤消費 曝露行蹤
但同時你地又會提一堆逃稅 呃津撚橫行

我對住你真係輸得一敗塗地
你係咪現代人來架
不如改名做
貳拾一歲(現金) 或 貳拾一歲(古代)
我寧願比一個個論點痛擊 好過見住你唔知覆咩出來

block鳩左佢算啦

臨訓前翻黎睇 真係好精彩
如果樓主係造勢Agent應該俾人屌老母燒數簿 叫你返工係造勢唔係係度討論 專業少少

最後lm睇20歲繼續派膠

其實ios整到個NFC就最快手
都唔明點解咁耐都整唔到 又要外置買舊嘢真係咪撚搞

hi 你睇都冇睇就唔好出黎柒 app會即時收到錢 銀行短訊都會即到

商家如果一click就知你買過咩就好啦 可以做operational analysis 可惜既係 佢唔得 無從得知

下次做下功課先 乖

利申 打手 agency #造勢

咁樣會唔會好d

真心既 我希望快D有人請

我唔中意帶個尿袋出街

但係對於逃稅呃公屋撚唔係經濟誘因嘛

香港既定位就係逃稅天堂 唔係邊得黎咁多離岸公司

Wechat同微信兩樣野黎
出街買野大部份都係用微信比錢
大陸人都唔知咩係Wechat

答咗你啦DLLM

信用卡提款咭使唔使本身另外入錢去用
信用卡唔使，提款咭要，反而電子支付唔使
係唔係要另外入啲錢落去拎唔番出嚟
信用卡係(除非你俾手續費)，提款咭唔，反而電子支付唔使

信用卡提款咭使唔使本身另外入錢去用
信用卡唔使，提款咭要，反而電子支付唔使
係唔係要另外入啲錢落去拎唔番出嚟
信用卡係(除非你俾手續費)，提款咭唔係，電子支付都唔係

咁你收皮啦

八達通加信用卡點做p2p呀
on9

仲使乜身份証
慈母scan下你對眼都確認到你身份

唔開户口咪俾現金囉
又無人阻你

關電子貨幣有乜關係

咁你唔着到飛虎隊咁去買六合彩

link你張visa去apple pay囉
成個世界得支那寶咩

好撚on9

好撚on9 again

入你老母咩
你成撚日要一兌一入錢落去做乜鳩呀

其實而家都可以用電子貨幣嚟做生意收人錢，不過銀行差唔多落哂閘，一個月過咗二萬五定三萬要收3.5% 手續費咁解，你哋想用咪照畀3.5%囉

用信用咭俾人跟到㗎
屌你老母

電子貨幣最大問題係私隱權
所有交易紀錄都比人check到曬
極權國家就用嚟監控
普通國家既銀行就有曬你既消費習慣同模式既data，可以賣出去。
德國人經歷納粹蘇聯，佢地好怕呢啲野，所以平均有超過七成德國人都用cash 唔用信用卡

行得正企得正怕咩俾人監控

人類總要犯同樣錯誤，on9仔會用電子交易

唔明因爲私隱度而反對電子貨幣普及
電子貨幣普及唔等於取代現金

現金好處唔使比中間人食咗唔係產品嘅價值，買過高級音響、名貴二手錶就知，商家如果有其他付款方式，必然係將費用打埋落去，之前見過間二手錶舖比現金即減3000，信用卡照價收，相信其他所謂電子支付一樣，商家回籠慢，買家冇著數，數銀紙代價慳3000，你比現金定電子支付?
一蚊幾毫中間人食咗冇問題，大金額就嘥氣，非面對面交易電子繳付有用，面對面現場交易睇唔出對買賣雙方有乜好處?

我用八達通+自動增值 再拎住張credit card 基本上都唔洗用cash
如果做到好似大陸wechat 咁可能係會方便多小小既
但果小小真係唔足夠推動人去invest 亦好難convert user

其實點解上面咁多人一講電子貨幣就一定係支付寶同微信支付 仲話如果唔係一對一點解要放錢落去 屌你唔想用咪唔好用 其實八達通都有齊你更多資料啦 之前仲賣過資料（講緊大家由學生轉做成人八達通） 你地咪又係繼續用 樓主個重點係想見到電子貨幣普及化 唔係話乜都要跟大陸 但你返一轉大陸睇下先啦 人地真係做到坐的士賣菜賣魚都可以做mobile payment 朋友之間都可以過到錢 當然你有你私隱既顧慮 大家都明 但與其故步自封咁諗點解我有現金唔用要用mobile payment 不如諗下點樣可以令大家私隱更受保障仲好啦 我就覺得去小店連八達通機都冇 然後坐的士仲要拎銀仔好麻煩

可以捉曬d逃稅呃津既仆街我又唔介意

咁辛苦做野，睇住班仆街扮窮拎政府錢，仲要我交稅比佢地洗，最想睇佢地仆街。

唔怪得希得拉都有支持者

有冇人覺得係因為香港政策令電子貨幣唔普及
首先香港已經冇仙, 所以好多人唔會覺得拎散紙好麻煩
其次香港冇購物兌, 見到幾錢就比幾錢, 買得一件野既話唔洗企到埋收銀再慢慢數
利申: 係美國生活覺得香港用實體錢方便過係美國

其實係
因為有VAT/GST會令到有好多仙同毫
找到一手都係
本身香港坐巴士會有呢個問題
不過比八達通消滅左

仆街政府同仆街人民，選擇仆街政府

仆街人民最應該消失係呢個世界

由你呢兩句說話
可以懷疑你既生活同現金無法脫軌
係同公屋有D關係
純綷個人推測

應該唔止。

現代社會，當一個人咩都現金，呢條友身有屎

goodest logic

現金 令人個心安全d

呢啲都叫盲撐喇,唔想用就身有屎

香港治安越來越差 電子貨幣普及係可以解決打劫之類既問題

我一直都係覺得響交通工具上用八達通係最方便 無容置疑
因為佢本身係巴士公司搞出來 定位根本就係交通
但唔知係咪比自己個框框死左
講緊咁多年入面 除左連鎖式店大多可以用八達通之外
八達通公司有冇比心機去走去更多消費既層面 去開拓多D市場？
無囉
oepay開始做p2p係革新 但商鋪果方面真係好雞肋

所以我響呢個post都想強調 唔好再不停神化八達通
響甚多既消費層面上 八達通原地踏步
呢個post都好多人去m記用apple pay
你諗下如果apple pay將來不停發展 進駐香港各大商鋪 一部電話到位
你一消費就諗起拎部電話出來先
咁到時八達通就會還原基本步 只做交通工具市場

又有人話點解apple機唔可以開放埋個nfc功能比八達通
我係笑左一下既
apple做緊十幾億人生意
點解香港呢個彈丸之地既人係會覺得apple pay係要搞呢搞路就番香港既無敵八達通
咁諗唔係反而有D不切實際咩
點解係人地要走入來 唔係我地嘗試走出個框框?

你都痴撚線
香港得極小人帶幾千至過萬出街
比人打劫多數都係打找換店主意
定你想找換店都轉哂電子貨幣
離撚地到

講到尾都係成本問題
呢到啲人就無視哂
香港地用得電子野就有cost
唔係大公司根本冇成本做咁多網上同電子野

普及左之後,班電子貨幣供應商咪大條道理加charge
鋪頭都可以選擇將唔將筆手續費轉嫁落消費者度
班供應商多左客源,到時個個只會屌間鋪點解咁落後冇得用同點解收貴左
而唔會諗係自己造成
唔好唔記得e度係香港,最鐘意賺盡

你又可唔可以貼地少少
電子錢包再下一個階段可以做到匯率自由兌換
你拎住個電話係一方通行
已經唔係舊話來
到時找換店都未必存在 何來比人打劫

不過電子貨幣既保安問題係真
話唔定有D讀卡器可以進入受害者電話入面偷錢
愈普及 犯罪者對偷取方法既技術發展傾向愈大 變到愈來愈難防
係有少少麻煩

比埋point你地反 好好利用

智尻障我話冇人咩，咪話極小人

點解啲人會係找換店唱錢咪就係高匯率囉
想全世界用哂單一匯率？

中國人先鍾意大一統

你識啲人高尚啲好未
大把人銀包放一千幾百
大交易就用信用卡

點會唔賣
銀行自己本身都賣資料比中介

仲有
係外地唔見電話咪仆街
點都要唱返小小傍身下話

風險管理從來都唔可以所有野all in one，啲人都痴撚線既

統一方便 VS 壟斷
係一個長期既議題 永遠可以各執一詞
我個人係比較支持oligopoly 多於百花齊放既

重申 本人無意趕絕現金使用 至少現階段無可能

其實有冇人好似我咁，好鍾意用cash基本上除咗搭車用八達通，九成九小額購物食飯都用cash。
我自己唔用電子貨幣嘅原因第一係一直都用開cash，第二係覺得自己用電子貨幣真係會使多咗錢

以前有人做過心理測驗，用credit card交易既人比起用現金交易既人容易洗多咗錢，因為現金你俾咗人真係無咗，credit card你俾完人look人地俾返你，心理上無少到

呢樣野唔同電話用咩機 食野想食咩，
樣野要流通先得，
唔係點解香港要用港幣又唔話佢壟斷姐

好鐘意電子支付任何野
百佳買十幾蚊我都會apple pay

唔認同你就玩人格謀殺

好鄧上面個廣瀨巴打慘
用左咁多口水
結果班疑似agent 比佢收左一陣皮之後
又出來loop返之前同一句說話
扮睇唔到果個巴打講既野
兼夾順手洗下版

現金一定最煩 怕找錯錢

你應該未用過信用卡
手上兩張卡外地簽賑rebate 多好多
碌卡賺過用現金

小心俾狗咬

其實手續費 成本果樣野我已經嘗試回覆過
不過好似被無視左咁 所以都唔知啱定唔啱

姐係你地成日話我係agency agency
首先唔好拉埋其他一齊支持既人落水 你鍾意可以話我係agency
不過點解呀epayment profession巴打一句話我係agency 你地就一口咬定我係
係無任何根據
我講一句我唔係 你就可以唔信

再者我可以係邊個公司既agency
銀行？政府？支那寶？we柒？apple pay？oepay? 信用卡？定係vipps定mobilepay?
定係我係under「消費主義宣傳機構」既一個打手 專門鼓勵消費？
定係我係政府特務組織既機關 想推電子錢包做第一步 再推cash free economy 為極權政府建樹？
以上既我之前都嘗試有講過 了解過 討論過

請問你地可以揾到我係邊個agency未
好似話如果你地揾到 我會比人cut bonus架

首先將我假想做一個唔討好既「agency」
然後間中就拎番出來抽擊下 又或者低質小小毫無建樹窮追猛打
呢種操作模式真係低質之極

咁我用信用卡去旅行喎
好易洗大左架嘛
同埋又會比人追蹤到
香港人成日貪D小便宜
一定係現金萬歲

香港租貴人工又貴，小商店又俾租又人工，仲租機搞電子貨幣其實難的，雖然只是幾百元，但小生意要計盡才能生存

加上私隱問題，支付寶之類來自支那，大家信心不足，近年電子騙案眾多，更令香港人有介心。

其實在羨慕支那「進步」的同時，有冇諗過支那其實全部冇私隱，市民早知道樣樣政府監控，反正網絡實名制，有冇私隱冇所謂。商家又怕假錢，國家又可監控，所以大力支持，普及快。

外國相反，他們明白用與不用電子貨幣也有政府保障個人私隱，所以消費者由方便角度出發，不介意使用。

樓主根本係八達通打手
特登提支付寶等人反對電子貨幣

講到咁支持，我唔信你去黃金買嘢唔用現金，香港人貪平係人都知

想，但唔希望係支付寶

先唔講用Apple Pay/信用卡呢類，但起碼都用八達通啦。 有時買個M記見前面個女人係咁數，癲撚到，咩年代啊。

有時見到後生仔女都咁做。

信用卡都唔多有pay pass

我翻大陸做野好小要去拎現金，用曬wechat 同支附寶。
香港都係用applepay 多，個原因係排隊拎現金真係好耐，用曬又要行去atm 㩒錢。

八達通係好嫁，唔夠多元化囉
最on9 係自動增值，我用信用卡自動增值落八達通
我張卡都有pay-wave 啦 點解又唔可以用我張卡呢

仲冇八報通如果我要check 翻我用左啲咩錢係好煩既一件事

都未必要嫁，人地用人民幣結算你已經唔洗理匯率問題

日本個支附寶就係咁

隔離登又係有條識少少扮代表既友仔係到9UP
聳恿人地連信用卡都唔好申請
用現金同八達通就夠

無問題
但一定唔係大陸野

點解唔夠

最撚憎用cash 找埋晒d散紙返嚟

叫港資搞科技野=哂鳩氣。

碌卡係絕大部分情況下都平d 包括係海外買野 咁咪碌卡囉 有咩問題

收皮啦
香港人幾時係有前瞻
有今日就唔會咁啦
香港人最叻係把口
有時你係度口同鼻嘈。人地已經行先一段路啦
大家有發言權唔係唔好
爭論不休
問題係持份者有幾多料大家心知啦

呢度反對既人
有幾多人係用過架先？
唔覺支持既人都係用過架咩？
成班靠幻想件事來討論

講得幾好

其實仲係有無數人將支那寶同「支那」直接掛勾左
但無諗過人地個app係做到一站式 介面user-friendly
如果唔理支那兩個字 將佢換成香港 挪威 瑞士
佢既結論都係寶來架

利申 我都覺得自己打得好有打手feel
戴定頭盔 唔好圍插我

「覺得足夠」呢個觀念本身對發展來講係唔足夠架
如果知足同貪心係對立
咁我認為我唔止貪心 仲有D自私
嘗試用過方便既生活模式 番到來香港係會覺得唔滿足

上網買機票酒店戲飛咪要

你言下之意即是無用過就唔可以反對咁我反對人食大麻咪要自己食過大麻先可以反對

嘥氣啦，上面班人咪又係用強國人心態鄙視強國嘢，真係得啖笑
上面條撚樣同你講call外賣打電話咯，xx唔得咪帶現金咯，xxx冇錢咪入錢咯，要提款咪銀行排隊咯 xx唔得就用返原有嘅方法咯，真係唔知呢條友中學畢業未
香港就係有成班老屎忽鐘意拎住自己嘅嘢打飛機唔理出面嘅世界變成點，仲拎住d十幾二十年前嘅嘢以為自己no.1，20年前你拎住舊屎貼住香港兩個字人地都覺得係香嘅屎，今時今日你舊黃金上面寫住香港兩隻字wfc
好心有d嘢係冇人地咁方便就認啦，其實正評得嘅人都知現實冇得改變不夠都係想FF下第日乜都有得手機搞掂唔洗大熱天時又去呢度排隊又去嗰度排隊又要成日都塞滿個褲袋，點知某d人真係連八達通都有得打飛機 ，冇錯十年前八達通都好威威，今時今日對遊客黎講都算得上係通香港嘅工具，但係同上面一比就完全兩個世界，大陸以前咪又係想好似香港咁用xx通做好多嘢結果有支付寶微信支付之後收晒皮d人淨係用黎搭車
你唔鐘意大陸討厭大陸你嘅事，正常都唔會有幾多人鐘意大陸，但係上面班人講嘅嘢真係顯得佢哋自己好無知 唔明哪來的自信恥笑人地china人
根本香港就應該諗辦法榨乾大陸，起碼所謂50年嗰陣都仲有d bargaining power，但係有班人竟然覺得香港可以唔貼住上面搵食靠自己，先唔講呢班人有幾蠢，望下領導香港嗰班撚樣，再睇返自己 都係面對現實算罷啦
部分連登仔嘅留言真係仲低質過百度貼吧
講住咁多先，預咗俾人label俾人屌

個系統係同銀行卡掛鉤，得wechat有限制淨係提現幾多入銀行卡，俾錢嗰陣可以直接扣銀行卡錢唔扣account，支付寶黎香港係方便大陸客你估真係方便港燦咩

良幣驅逐劣幣

要簽都算大額 所以acceptable 喎

好多人擔心安全問題，其實咁耐以黎，apple/Android pay有無出過事？

利申，無用過，亦無衝動用

反而用apple pay 成日detect唔到

未聽過，但 android pay 可以唔 unlock 畫面都用到， 我就覺得唔係好自在。

太多假真係無諗到

淨係上網買戲飛要俾手續費就知香港商家好多都冇心進步
以我所知，大陸用we7訂飛可以即時扣數+有折，一早揀定位去到show code就入得場
同樣都係賺你錢，但香港睇戲俾人感覺就係要賺到你盡，但你又冇得唔俾既感覺

另外，就算係香港現時既非現金付款既渠道都未做到全面普及，加上d人普遍守舊，要進步真係漫漫長路
好似去一轉超市買野 10個有8個都鍾意um散紙，但明明八達通又有積分，信用卡小額又唔洗簽名

我有個fd思想仲老過我阿婆
佢話用eps/信用卡洗錢會快左同易左，所以出堅持唔帶提款卡出街/唔申請信用卡
就算買幾千蚊野，佢都鍾意排atm禁錢，再成疊錢咁俾
我問佢咁要買機票果陣點算
佢話問老母或者朋友借
信用卡分期又話唔可以先洗未來錢
我問佢第時買車買樓點算
佢話儲夠錢先會買
總之有十萬個理由抗拒依d野
唔知話佢咩好

收你手續費=唔進步

呢個post 勁撚多支那寶打手

你條打手講野冇point 就叫你唔好屌支那
返支那食屎啦垃圾

試左Apple pay 先

今時今日銀包以唔記得帶，但是電話就永遠都跟身。電話貨幣實在比八達通更方便。

你收皮啦有幾多人會唔帶銀包出街啊打手

身份證放褲袋咁唔方便簡直成個社會倒退放埋電咪幾好

買戲飛又charge真係on9, 而家仲要加價

有你依d思想要進步梗係難啦
上網買戲票講緊每張差唔多收你10%手續費（好耐冇訂過，好似8蚊定10蚊，有錯請指正）
否則就要排隊買
好多時候開場前都見到成條人龍係度排緊
我認我窮，唔想俾果10蚊8蚊，更加唔想排隊
當然如果你覺得冇問題既我都冇野好講
但我真係唔明點解買同一樣野俾多10%錢
仲要唔係買緊外國野（淘寶、亞馬遜都冇收得咁貴）

唔好搞咁多野啦
香港人口老化得咁勁， 有啲smart phone 都未識用晒 頂多都係打出打入，whatsapp，聽歌
你同佢講可以用電話黨credit card 用 佢會好似發現新大陸咁

應該調返轉碌卡買飛正價，排隊買飛收10蚊手續費
又可以cut人手又有賺

進步派邏輯，咁咪又係退進步

因為人力資源貴

我會用apple pay架

戲院賺得最多錢唔係戲飛，係爆谷熱狗汽水果類，果啲全部要人手處理，請咗班人返嚟只係賣零食唔洗佢地賣飛

N年前睇過明珠台一個節目，講關於經濟理論既話，其中一個例子講戲院，可以試下google，呢度好多人唔識

推咩撚post ar

八達通真係好多打手

返工個度好多人有credit card但會選擇碌咭
我覺得係因為佢地唔知apple pay咁易登記而用傳統方法

UA用東亞卡買飛已經有折，大把信用卡優惠

你都痴線嘅
現金有乜理由要比貴啲

你唔用卡要畀貴啲同要加錢根本冇分別
咩優惠，手續費，服務費根本係講緊加價減價既形容詞

Alipay/Wechat pay仲多
呢幾個月係咁吹奏

雖然呢三個舊都係屎

係呀 其實我覺得就咁拍部手機方便好多
卡都唔使拎出嚟

apply pay 個d 都仲好
bitcoin 個d 就唔好搞到一街都係啦

咁你買好多野都會比貴左

你點知咩係正價？買狗鐵飛正價定係八達通先正價？

宜家d戲飛唔知點解真係貴到癡撚線，本身好中意睇IMAX，同條女去睇有會員8折加埋手續費食嘢都坐底三四舊起跳，搭車分分鐘平過俾手續費但係專登搭車去買飛好on9，以前做學生就話被逼去買姐

你生活上 幾乎講得出既所有野 可以比卡的話 都係比卡平d

你咁特別 咁你用返cash啦 想比貴d無人阻你

用卡係可以平d買超市卷 即使出面賣緊93折

其實連碌卡都未普及啦香港 一係要過一定金額 一係要手續費 再唔係連機都冇

八達通都叫打手
Alipay/wechat pay果啲就真係喇
上面兜成大個圈最尾就係幫佢地消毒

咪話碌卡平啲囉 有無衝動申請返張信用卡？

去完九州 有啲大鋪連支付寶都收但就無apple pay
唔計中國野信唔過 支付寶發展得好撚成功

香港係好多方面既規定要求都唔合理地高
Apple pay都發展得好快
online shopping都開始支援apple pay
但始終無支付寶有一系列配套發展得咁快

Agger
八達通有心發展一早籠斷市場
入曬港九新界全部廣場細鋪啦
但八達通公司畫地為牢 固步自封
等睇Apple pay食曬零售市場先黎黎悔

香港銀行係好撚好撚垃圾
住過英國幾年真係發覺香港銀行服務係垃圾級別
免費online查幾年前紀錄唔洗講
Online banking過數用電話verify
唔洗用隻垃圾security device
唔同銀行之間online過數都無問題 唔洗落街入錢
無論咩時候都係2個鐘內過完 有時仲係即時收到
香港啲銀行可以working hour online過數
都要銀行收工之後先收到
星期六日過又要等到星期一5點
開9-5 打工仔跟本weekday都去唔到

Online買戲飛又係仆街
明明係益左戲院可以請少啲人手
咁撚樣都收你6蚊

Apple特登係iphone7加塊晶片令到係日本可以取代suica卡
如果apple pay可以同八達通合作埋都相信會方便好多

八達通會唔會咁有國際視野啊
再者我諗跌卡賺果50蚊按金 係八達通重要收入來源

我負評, 手機8達通咪得LO

關先唔先進咩事, 只係一個跳過比現金既科技都可以比你班人話香港落後

50年後如果有咩新方法好過電子支付, 但大陸果班可能好似香港依加咁又唔想適應而香港又發展成諒又調反轉笑支那狗落後?

唔係話唔支持, 有必要用落後踩香港?

香港唔係冇, 係唔普及

八達通收商戶手續費先賺最多

香港連eps/信用卡連線都慢過人咁唔係落後？
樓上鋪收信用卡仲要比extra charge又唔係落後？
香港啲電子支付方式十年無咩進步唔係落後？

的確係唔普及 但講到尾咪又係推廣不足+支援不足+老屎忽心態累事

再講八達通 除左大型商鋪之外有幾多會收八達通？
食肆/細鋪主流都係用緊現金 咁八達通又好夠普及？
八達通獨大之後跟本無心去開拓新市場
而家情況咪就係二三十年前香港人笑鳩大陸人 而家香港人保守唔適應新事物囉

無用自動增值既想去增值又係麻煩
等左幾耐先有找落八達通呢個選擇
仲要唔係度度有

我覺得市佔率重要過賺手續費
好多地方都仲係唔收八達通

衰過賣資料之後就變成咁

標準食老本公司
就好似強國鎖國咁濟 淘寶先可以獨大
八達通公司 港鐵 政府聯手推到八達通獨大